「多謝香港警察」樓主有最後一番話想同大家講

生而不自由，追求自由至死。

過去一年，我哋有奇盼過、有失望過、有憤怒過、有傷心過。 我哋親眼目賭中共、港共同埋黑警嘅暴行， 望住佢哋所做嘅一切， 唔需要負任何責任(暫時)逍遙離開。 街頭上，明明黑警就喺前面打人， 但係自己就冇辦法向前衝; 電視上，一眾狗官已無恥嘅嘴臉挑釁香港人，但自己聽日就要如常返工; 屋企內，親朋戚友大肆發表佢哋嘅歪理偉論，自己只能夠啞忍。我諗呢一年，大家經歷得最多嘅應該係無奈同埋無力感。

每當需要我哋行前一步嘅時候，身邊總會有唔同嘅包袱令我哋卻步: 街頭行動要考慮法律同埋前途包袱、罷工就要考慮經濟同埋家庭包袱。大家可能覺得，呢啲包袱已經決定咗我哋可以行得有幾前。 其實， 行得比較前嘅人嘅包袱唔一定比其他人輕， 只係佢哋有勇氣暫時放低包袱，因為佢哋相信佢哋唔係孤身一人。個人嘅勇氣非常微薄，要攞出個人嘅勇氣源自於集體嘅勇氣。 當個人嘅包袱由身邊嘅人一齊承擔，其他人先會有勇氣放低個人嘅包袱，行前一步。而集體嘅勇氣， 正正源自於我哋所有人。

國安法好快會出現第一批受害人，我哋已經步入黑暗時代，我哋所背負嘅包袱只會更加重。 因為呢啲包袱而卻步係人之常情， 我理解唔係每個人都有勇氣旗幟鮮明、喺公開場合攻擊政權， 但我懇求各位喺顧慮自己包袱嘅同時，要堅守道德嘅底線，唔好成為政權嘅劊子手。 教育界、傳媒、公職人員等等，都會被政權利用為武器。正如武器喺你手上，政權命令開槍， 命中率同準確度完全視乎你個人選擇。

有人話: 當香港大部分人都唔敢出聲嘅時候，香港就冇希望。我認為:出生喺不自由嘅地方係我哋最大嘅不幸，生而擁有自由意志係我哋最大嘅幸運。我地身上嘅包袱只能夠決定到可以行得有幾前，並唔能夠動搖到大家嘅信念同意志。國安法可以限制你嘅行動同言論自由，並唔能夠控制你嘅思想同靈魂。當大家選擇放棄自己嘅思想自由，覺得政權所做嘅一切都係理所當然，係咁香港先真正失去希望。政權禁止我哋公開集會遊行，我哋咪融入群眾， 化整為零(靜默遊行: ) ; 政權禁止我哋公開發表言論，我哋咪匿名發表(幽靈行動: )。 只要每人行一小步，就能夠慢慢推動反抗嘅集體勇氣。

呢一份集體勇氣形成可能需要幾個月，幾年，甚至係十幾年， 途中都可能有經濟、民生、健康等嘅社會問題幫手加速。大約30年前柏林圍牆倒下嘅前夕，50萬東德民眾鼓起勇氣出嚟， 間接促成蘇聯解體。 喺呢份集體勇氣形成之後，到咗推翻政權嘅時候，最終仍然要靠大家互相信任，一齊行出黎。

未來嘅日子，依然會喺各類抗爭見到大家， 只係無奈唔能夠相認，希望大家依然相信手足一直就係身邊。行動可以改變，信念不能背棄。 生而不自由，追求自由至死。

⣿⣿⣿⣿⣿⠟⠋⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⢁⠈⢻⢿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⠃⠄⠄⠄⠄8 9 6 4⠄⠄⠄⠈⡀⠭⢿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡟⠄⢀⣾⣿⣿⣿⣷⣶⣿⣷⣶⣶⡆⠄⠄⠄⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡇⢀⣼⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣧⠄⠄⢸⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣇⣼⣿⣿⠿⠶⠙⣿⡟⠡⣴⣿⣽⣿⣧⠄⢸⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣾⣿⣿⣟⣭⣾⣿⣷⣶⣶⣴⣶⣿⣿⢄⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡟⣩⣿⣿⣿⡏⢻⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣹⡋⠘⠷⣦⣀⣠⡶⠁⠈⠁⠄⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣍⠃⣴⣶⡔⠒⠄⣠⢀⠄⠄⠄⡨⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣦⡘⠿⣷⣿⠿⠟⠃⠄⠄⣠⡇⠈⠻⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡿⠟⠋⢁⣷⣠⠄⠄⠄⠄⣀⣠⣾⡟⠄⠄⠄⠄⠉⠙⠻

推

好似8964集會咁意志長存???萛把啦。

政權禁止我哋公開集會遊行，我哋咪融入群眾， 化整為零(靜默遊行: ) ; 政權禁止我哋公開發表言論，我哋咪匿名發表(幽靈行動: )。 只要每人行一小步，就能夠慢慢推動反抗嘅集體勇氣。

Twitter見

7.1 維園見，努力airdrop，唔好再圍爐！

【置頂】選戰告急 倒數十星期 立即十星期拉票行動

大家覺唔覺已被共匪立法引哂去，無人理9月6呢！

係時候到我地守護番正義女神

我想破2千正評, 留個紀念得唔得